Proportionale oder antipropotionale Zuordnung
Schreibe den fehlenden Teil der Aufgabe auf die Linie. Berechnet \emph{zusammen} die gesuchte Größe
\hspace{1ex}
Das Futter reicht bei 12 Ziegen 12 Tage.&Wie viele Tage reicht es bei 9 Ziegen?&16 Tage
9 Druckmaschinen erledigen einen Auftrag in 5h.&Wie viele Stunden benötigen 6 Druckmaschinen?&7,5h
Isst Herr Maier jeden Tag 3 Kekse, reicht eine Packung 20 Tage.&Wie viele Tage reicht die Packung, wenn er jeden Tag 4 Kekse isst?&15 Tage
Ein Beet wird mit Randsteinen befestigt. Ist jeder Stein 24cm lang, werden 56 Steine benötigt.&Wie viele Steine benötigt man bei 28cm langen Steinen?&48 Steine
Für die Fertigung eines Fahrrads benötigen 2 Roboter 63 min.&Wie viele Minuten benötigen 3 Roboter für die gleiche Arbeit?&42min
Frau Müller will der Sichtschutz im Garten erneuern. Dieser besteht aus 20 Brettern mit 21cm Breite.& Im Baumarkt gibt es nur Bretter mit 15cm Breite. Wie viele Bretter mit 15cm Breite benötigt sie?&28 Bretter
Eine Saftflasche hat einen Inhalt von 0,75 Litern. Der Inhalt von 10 dieser Flaschen&wird in 0,5-l-Flaschen umgefüllt. Wie viele 0,5-l-Flaschen werden benötigt?&15 Flaschen
Ein großer Acker wird abgeerntet. Beim Einsatz von 6 Erntemaschinen dauern die Arbeiten 22 Tage.&Die Arbeiten sollen in 12 Tagen abgeschlossen werden. Wie viele Erntemaschinen müssen eingesetzt werden?&11 Erntemaschinen
Für einen Kanal werden 600 Rohre von jeweils 8 m Länge benötigt.&Wie viele Rohre sind nötig, wenn jedes Rohr 6,40 m lang ist?&750 Stück
3 Freunde sehen einen Film. Der Film ist 90 min lang.&Wie lang ist der Film, wenn 4 Freunde zuschauen?&Hä???
Eine Radfahrerin benötigt 1,5 Stunden für eine Strecke, wenn sie mit einer Geschwindigkeit von 24 km/h fährt.&Sie hat 2 Stunden Zeit. Mit welcher Geschwindigkeit muss sie fahren?&18km/h
Ein Blumenhändler hat 10 Sträuße mit jeweils 9 Tulpen gebunden?&Wie viele Sträuße entstehen, wenn stattdessen jeder Strauß 15 Tulpen enthält?&6 Stück
3 Musikerinnen teilen sich einen Probenraum. Jede zahlt dafür 52 € im Monat.&Wie viel € zahlt jede, wenn ein 4. Musiker mitproben möchte?&39 Euro
Falls jedes Kind 2 Klöße bekommt, reicht das Essen in der Mensa für 120 Kinder.&Wie viele Essen können bei 3 Klößen ausgegeben werden?&80 Essen
Ein LKW fährt 240km in 3h.&Wie viel km fährt er in 3,5 h?&280km
20 Bauhölzer wiegen 30 kg.&Wie viel kg wiegen 8 Bauhölzer?&12kg
0,8 kg Mehl reichen für 4 Kuchen.&Für wie viele Kuchen reichen 2,6 kg Mehl?&13 Kuchen
Eine Treppe mit 13 Stufen ist 234 cm hoch.&Wie hoch ist eine Treppe mit 5 Stufen?&90cm
Ein Auto benötigt für 80 km 50 min.&Wie viele km fährt das Auto in 80min?&128km
1Liter Cola enthält 110g Zucker.&In wie viel Cola sind 88g Zucker?&800ml
103,5 m$^3$ Wasser füllen 9 Becken.&Wie viel m$^3$ Wasser benötigt man für 4 Becken?&46 m$^3$
Ein Traktor verbraucht in 6 Stunden 40,5 Liter Diesel.&Wie viel Liter benötigt er für 24 Stunden?&162 Liter
Ein Esel verbraucht 13kg Heu auf 50km Wegstrecke.&Wie viel Heu verbraucht er für 70km?&18,2kg
200 Fliesen decken 8m$^2$ ab.&Wie viel Fläche kann mit 180 Fliesen abgedeckt werden?&7,2 m$^2$
Erik erhält bei einer Bank für 125 € 127,5 US-Dollar.&Wie viel US-Dollar erhält Clara für 300 €?&306 US-Dollar
Für 5 Prospekte werden 180 Seiten Papier benötigt.&Wie viele Seiten sind für 12 Prospekte nötig?&432 Seiten
In 3 h werden 240 Teile gefertigt.&Wie viele Stunden werden für 500 Teile benötigt?&6,25h
3